\beginsong{Rosso}[by={P. Farri}]

\beginverse*\nolyrics 
$\star$ \[G | G | A- | D7] \rep2
\endverse

\beginverse
Nel \[G]mese di maggio i pa\[G]paveri 
\[G] | \[G]sono alti e grossi, 
\[G] sono \[C]rossi. | \[C]
\[C] Rosso è la gonna
\[C] della mia \[G]donna, | \[G]
\[G]Rosso, \[B-]rosso, \[E-]rosso 
è il mio \[B-]cuo\[A-]re,
\[C]rosso è la liber\[D]tà,
rosso è l'a\[G]more. | \[G]
Col \[D]rosso ho scritto sul \[D]muro
grande \[C]grande. | \[C]
Col \[C]rosso ho scritto il no\[D]me
della mia a\[$\star$]mante.
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Io ti ho donato una rosa rossa,
rosa rossa come è 
rossa la tua bocca rossa.
Rosso come il viso infuocato 
che ho baciato.
Ma è nero, è nero il fumo
quando parte il treno,
avvolge la tua libertà 
te l'avvolge di nero.
Ma tu chiudi gli occhi con amore 
e nostalgia
questo è l'unico trucco 
per non andare via.
\endverse

\beginverse
Rosso è il tramonto nel maggio caldo,
rosso di sera, 
bel tempo si spera.
Rosso è il fuoco, 
rosso sempre il mio gioco.
Ma è nero, è nero il buio
quando cala il sole.
Avvolge la tua libertà, 
te l'avvolge di nero.
Ma tu stringi i pugni con rabbia 
e fantasia
questo è l'unico trucco 
per ritrovar la via.
\endverse

\beginverse
{\nolyrics\chordson
\[G | G | G | G]
\[C | C | G | G]
}\chordsoff
Ma tu stringi i pugni\dots
\endverse

\endsong
